<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
<title type="text">Dolar Tomorrow</title>
<generator uri="https://github.com/mojombo/jekyll">Jekyll</generator>
<link rel="self" type="application/atom+xml" href="http://localhost:4000/feed.xml" />
<link rel="alternate" type="text/html" href="http://localhost:4000" />
<updated>2013-12-02T11:45:34-04:30</updated>
<id>http://localhost:4000/</id>
<author>
  <name>Dolar Tomorrow</name>
  <uri>http://localhost:4000/</uri>
  <email>todaydolar@outlook.com</email>
</author>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Periodista agredido por guardia nacional lo mira de frente tras colocar denuncia]]></title>
  <link>http://localhost:4000/periodista-agredido-post</link>
  <id>http://localhost:4000/periodista-agredido-post</id>
  <published>2013-11-30T00:00:00-04:30</published>
  <updated>2013-11-30T00:00:00-04:30</updated>
  <author>
    <name>Dolar Tomorrow</name>
    <uri>http://localhost:4000</uri>
    <email>todaydolar@outlook.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;figure class=&quot;center&quot;&gt;

&lt;img src=&quot;/images/lafoto-carvajal-agresor.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;center&quot; /&gt;
&lt;figcaption class=&quot;center&quot;&gt;Luis Guillermo Carvajal y Guardia Nacional&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Luis Guillermo Carvajal, periodista de DAT TV y secretario de Asuntos Profesionales y Sindicales de la seccional Carabobo del CNP, considera que estuvo “secuestrado” durante más de dos horas en una patrulla de la Guardia Nacional Bolivariana, donde recibió golpes y vejámenes de un teniente que le escupía la cara y le golpeaba la cabeza; consignó este jueves ante la fiscalía la respectiva denuncia del hecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la salida de la sede, Carvajal pudo observar a su agresor, que se presentó en calidad de… Guardia Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;fuente-lapatillacom&quot;&gt;Fuente: lapatilla.com&lt;/h3&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/periodista-agredido-post&quot;&gt;Periodista agredido por guardia nacional lo mira de frente tras colocar denuncia&lt;/a&gt; fue originalmente publicaddo por Dolar Tomorrow at &lt;a href=&quot;http://localhost:4000&quot;&gt;Dolar Tomorrow&lt;/a&gt; en 30 November, 2013.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Santos invita a expresidentes abandonar controversia tras denuncias de narcotráfico]]></title>
  <link>http://localhost:4000/declaraciones-santos-post</link>
  <id>http://localhost:4000/declaraciones-santos-post</id>
  <published>2013-11-30T00:00:00-04:30</published>
  <updated>2013-11-30T00:00:00-04:30</updated>
  <author>
    <name>Dolar Tomorrow</name>
    <uri>http://localhost:4000</uri>
    <email>todaydolar@outlook.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;figure class=&quot;center&quot;&gt;

&lt;img src=&quot;/images/juan-manuel-santos-640.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;center&quot; /&gt;
&lt;figcaption class=&quot;center&quot;&gt;Presidente Santos&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;El presidente colombiano, Juan Manuel Santos, pidió hoy a los exmandatarios Andrés Pastrana y César Gaviria que abandonen la controversia y depongan los odios, luego de que el primero divulgara lo que considera evidencias de la financiación por el narcotráfico de la campaña electoral de 1994. EFE&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Invito comedidamente a los expresidentes a que depongan sus odios y rencores y nos dediquemos más a pensar en el país y en su futuro”, escribió el jefe de Estado en su cuenta de la red social Twitter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santos, quien aspira a la reelección en los comicios de mayo, se refería a la polémica tras las declaraciones de Pastrana (1998-2002) sobre la supuesta omisión de Gaviria (1990-1994) ante unas grabaciones que apuntaban a una posible financiación por narcotraficantes del cartel de Cali de la campaña presidencial en las elecciones de 1994, ganadas por Ernesto Samper (1994-1998)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pastrana, del Partido Conservador, presentó el jueves su libro “Memorias olvidadas”, en el que revivió el escándalo de una causa judicial conocida en Colombia como el “Proceso 8.000″, que afectó a Samper, del Partido Liberal, por la supuesta financiación de su campaña proselitista por el cartel de Cali, en esa época una de las bandas mafiosas más potentes del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El expresidente conservador acusó a Gaviria, también exsecretario general de la Organización de Estados Americanos (OEA) y quien era jefe de Estado en el momento del escándalo, de conocer sobre la supuesta financiación ilegal de la campaña de su correligionario Samper antes de que fuera revelada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pastrana, quien perdió las elecciones de 1994 ante Samper, dijo también que Gaviria era “el eslabón perdido del Proceso 8.000″, afirmaciones que el expresidente liberal calificó de “mentirosas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gaviria recordó que esas grabaciones, conocidas en Colombia como “narcocasettes”, involucraban también a la campaña presidencial de Pastrana en los comicios de 1994.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El doctor Pastrana respira amargura y resentimiento, no aporta pruebas sino afirmaciones mentirosas, yo tengo mi conciencia tranquila sobre la rectitud de mi conducta y no estoy seguro de que algún día no aparezcan las pruebas que vinculen a la campaña de Andrés Pastrana con el cartel de Cali como lo mencionan las grabaciones”, agregó Gaviria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samper, quien mantiene desde hace varios una rivalidad política con Pastrana, ha indicado en otras ocasiones que el ingreso de los fondos de los narcotraficantes en la campaña electoral de 1994 se pudo haber producido sin su consentimiento y “a sus espaldas”, lo que sus adversarios refutan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una comisión del Congreso colombiano, el órgano que, según la Constitución, puede incriminar a los jefes de Estado y otros dignatarios, absolvió a Samper de las acusaciones de narcocorrupción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, Estados Unidos le anuló el visado a Samper, siendo presidente en ejercicio, en un hecho sin precedentes en ese momento en la diplomacia del hemisferio occidental.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;fuente-efe&quot;&gt;Fuente: EFE&lt;/h3&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/declaraciones-santos-post&quot;&gt;Santos invita a expresidentes abandonar controversia tras denuncias de narcotráfico&lt;/a&gt; fue originalmente publicaddo por Dolar Tomorrow at &lt;a href=&quot;http://localhost:4000&quot;&gt;Dolar Tomorrow&lt;/a&gt; en 30 November, 2013.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Gobierno obliga a Capriles a tomar vuelos comerciales y así lo reciben en el aeropuerto]]></title>
  <link>http://localhost:4000/aeropuerto-capriles-post</link>
  <id>http://localhost:4000/aeropuerto-capriles-post</id>
  <published>2013-11-30T00:00:00-04:30</published>
  <updated>2013-11-30T00:00:00-04:30</updated>
  <author>
    <name>Dolar Tomorrow</name>
    <uri>http://localhost:4000</uri>
    <email>todaydolar@outlook.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;figure class=&quot;center&quot;&gt;

&lt;img src=&quot;/images/CarlosAltimari.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;center&quot; /&gt;
&lt;figcaption class=&quot;center&quot;&gt;Aeropuerto de Maiquetia&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Gobierno obliga a Capriles a tomar vuelos comerciales y así lo reciben en el aeropuerto (Foto)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al parecer, la medida tomada por el presidente Nicolás Maduro de impedir al líder opositor Henrique Capriles se traslade en avioneta privada a los diferentes estados del país le salió cara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obligado a tomar vuelos comerciales, la presencia de Capriles ha revolucionado el aeropuerto de Maiquetía. Un baño de personas muestra simpatía por el Gobernador del estado Miranda y con gritos de apoyo y cámara en mano así lo demuestran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado de la Asamblea Nacional, Andrés Velásquez, comentó en su cuenta Twitter. “Capriles revoluciona Maiquetia. El gobierno le para los aviones ahora el pueblo lo acompaña en sus visitas al país”.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;fuente-lapatillacom&quot;&gt;Fuente lapatilla.com&lt;/h3&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/aeropuerto-capriles-post&quot;&gt;Gobierno obliga a Capriles a tomar vuelos comerciales y así lo reciben en el aeropuerto&lt;/a&gt; fue originalmente publicaddo por Dolar Tomorrow at &lt;a href=&quot;http://localhost:4000&quot;&gt;Dolar Tomorrow&lt;/a&gt; en 30 November, 2013.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[TSJ declara sobreseimiento en causa de malversación contra Diosdado Cabello]]></title>
  <link>http://localhost:4000/Diosdado-post</link>
  <id>http://localhost:4000/Diosdado-post</id>
  <published>2013-11-30T00:00:00-04:30</published>
  <updated>2013-11-30T00:00:00-04:30</updated>
  <author>
    <name>Dolar Tomorrow</name>
    <uri>http://localhost:4000</uri>
    <email>todaydolar@outlook.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;figure class=&quot;center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/images/diosdadocabello_980x600_avn-300x183.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;center&quot; /&gt;
&lt;figcaption class=&quot;center&quot;&gt;TSJ declara sobreseimiento en causa de malversación contra Diosdado Cabello.&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;La Sala Plena del Tribunal Supremo de Justicia declaró con lugar la solicitud de sobreseimiento planteada por la fiscal general de la República, Luisa Ortega Díaz, de la causa iniciada con ocasión de una denuncia formulada el año 2009 ante el Ministerio Público por el procurador del estado Bolivariano de Miranda, Rafael Guzmán Reverón, contra Diosdado Cabello Rondón, por la supuesta comisión del delito de malversación durante su desempeño como gobernador de la mencionada entidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según denunció Guzmán, el entonces gobernador Diosdado Cabello acordó la realización de una transferencia a favor del Servicio Autónomo Fondo Nacional de los Consejos Comunales (Safonacc) por la cantidad de Bs. 150.000.000, lo cual efectuó -a juicio del demandante- sin soporte documental alguno que diera cuenta de la sinceridad y legalidad del traspaso en cuestión, en el sentido de que se desconoce de cuántos y en qué consisten los proyectos a financiar, sus costos y cuáles son los Consejos Comunales beneficiarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indica la decisión que del riguroso estudio efectuado por la Sala Plena de la situación factico jurídica del presente caso, en especial, del conjunto de elementos y consideraciones jurídicas resultantes de las actuaciones realizadas por el Ministerio Público, que “el hecho a que se contrae la denuncia no comporta una contrariedad con el ordenamiento jurídico regulatorio de la materia objeto de la investigación, antes bien, aprecia esta Sala Plena con fundamento a las referidas actuaciones que la transferencia presupuestaria realizada se adecua plenamente a las operaciones presupuestarias inherentes al ejercicio de la función administrativa”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agrega la sentencia, con ponencia del magistrado Malaquías Gil Rodríguez, que “existe una cabal congruencia entre el destino de los recursos y el uso dados a estos; así como, que en ocasión a dicho traspaso no se ocasionó daño al patrimonio público o a la prestación de un servicio público”, por lo que la Sala Plena del Alto Juzgado del país declaró con lugar la solicitud de sobreseimiento planteada.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;fuente-tsj&quot;&gt;Fuente: TSJ&lt;/h3&gt;


  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/Diosdado-post&quot;&gt;TSJ declara sobreseimiento en causa de malversación contra Diosdado Cabello&lt;/a&gt; fue originalmente publicaddo por Dolar Tomorrow at &lt;a href=&quot;http://localhost:4000&quot;&gt;Dolar Tomorrow&lt;/a&gt; en 30 November, 2013.&lt;/p&gt;</content>
</entry>

</feed>
